## 難易度 ★★★★★☆☆
1. 1980年1月1日生まれの人は、今日までに何日生きたことになるでしょうか？  
(生年月日は 19800101 と入力されます。)  
昭和20年8月10日生まれの方は、どうでしょうか？  
(生年月日は 3200810 と入力されます。)  
生後30000日目を迎えるのは、何年何月何日でしょうか？  

1. 年と月を入力すると、その月のカレンダーを表示するプログラムを作ってみましょう。  
「ツェラーの公式」を用いると曜日を求めることが出来ます。  
（西暦1年1月1日は月曜日となりますので、７で割った余りを求めることで、曜日が計算出来ます）  
```c
int y; // 西暦年
int m; // 月（但し1月、2月は前年の13月、14月として計算します)
int d; // 日
int h; // 曜日
       // h が 0, 1, 2, 3, 4, 5, 6 の場合、
       // それぞれ 日曜日、月曜日、火曜日、水曜日、木曜日、金曜日、土曜日
// 年月日をもとに曜日を算出する
h = (y + y/4 - y/100 + y/400 + (13*m+8)/5 + d) % 7;
```

1. 数当てゲーム(Match Number)  
事前に用意された３桁の数字を、ヒントをもとに当てていくゲームです。  <br>
用意された数字が　９２５ だとします。  <br>
９９９と入れると、９は正解ですので、１つ正解と表示します。  <br>
５２０と入れると、５と２は正解ですので、２つ正解と表示します。  <br>
５９２と入れると、（順番は違いますが）３つとも合っていますので、３つ正解と表示します。  <br>
これを繰り返すことで、事前に用意された数字、９２５を当てるゲームです。  

1. 自動販売機を創ってみましょう。  <br>
取り扱い商品は、次のとおりです。<br>  

```
  プレミアムコーヒー　１５０円　　３本.
  コーヒー　　　　　　１２０円　１０本.
  お茶　　　　　　　　１００円　２０本.
  スポーツドリンク　　１２０円　１０本.
  エナジードリンク　　２００円　　５本.
```

１０００円札でプレミアムコーヒーを買った場合、<br>
５００円玉１枚、１００円玉３枚　５０円玉１枚でおつりを出してみましょう。<br>
在庫管理機能や、売れ筋商品機能もつけてみましょう。  <br>
「７７７」になったのでもう一本買える機能もあると楽しいですね。<br>
